[少量劇透]徒花異譚感想

既然係steam上架既平價短篇作，唔想被埋沒於小眾之內，所以就推介一下。

首先框架上係講緊一個改寫童話既單元故事，大家當然可以當係紙上的魔法使或書淫咁既meta game去睇；但我並唔想忽略作品所展現既人文關懷，所以以下想同幾套近期女性主義電影互文，比較少人提既角度去理解。

夢end定現end要決定夢開端定夢終結，作為決定浪漫主義定存在主義既轉向，近似《世界盡頭與冷酷仙境》既選擇難題，揀進入徒花鄉卻有撲面而來既唏噓現實，返回現實卻係可喜可賀既夢幻童話。

當白姬正面地獄死亡試鍊既同時，少年喺病床邊既絕望自白，既自比死神不停創作童話故事作為少女既夢歸宿，但亦無法捨棄對少女可以醒返再次互相凝視既執著。呢種內心矛盾拉扯諗起《燃燒少女的畫像》所辯論既Orpheus回望，天平永遠在詩人同情人身份之間搖擺。

而白姬當然都有Eurydice既特質，佢喺倉庫中每日期盼少年再次打開大門，定婚約時提出創作童話去挽留共同快樂時光。乙姬就係呢種心理既一面鏡像，當蒲島太郎打開寶盒回憶起龍宮種種，何嘗唔係一次回望，所以呢個單元結局亦係白姬某種理想具現。而呢種手段同《燃》中Héloïse提出畫畫像挽回日常係相似。

瓜子姬面對盲婚啞嫁，就否定咗自殺同逃走可能。即使小鳥可以自由地飛翔，但白姬並無翅磅，除非係幻想世界。相反推崇一種與父權社會兼容既態度，藉住存在主義式既肯定自我，只有一次既舞台，無論宿命如何都係自己既故事，而肩負起家庭既職責。但可惜故事要轉向桃太郎。

桃太郎所講既係一個英雄壯志未酬既故事，就算有再崇高使命感同覺悟，都冇辦法逃避死亡命運。置換成白姬心境，面對無法反叛既家國命運同絕症，就如同《燃》中Héloïse奔向大海，係mourir定courir？

白姬既抗爭係一種垂死掙扎，現end既死亡試煉，乙姬冇叫白姬唔好逞強，反而係就算唔健康，都要戰鬥到生命最後一秒。呢種激勵就諗起《小婦人》中，Beth臨終同Jo回憶起童年時光，Jo喺床邊流住淚叫Beth要反抗。徒花同樣係珍視童年，肯定童話想像同祈願祝福既力量，去同病魔搏鬥。

以上所寫既只係記憶碎片，套作品所探討既內容係更深遠更豐富，而且充滿詩意。最重要係唔長，一日都打得晒，當係聽故仔就好，希望大家花一個晏就感受一下童話故事既魅力

個架構幾似聖經故事嗰種由信仰到不信，再重拾信心嘅模式

風紀玩嗎 很平

有冇captures睇下